［勿助長代購勿提L’Oréal Group & Shiseido Group 第一頁有懶人包］化妝護膚討論區#119

另有更多品牌未能放入poster內:
Atelier Cologne, Roger&Gallet, Cacharel, Yue Sai, Guy Laroche, Paloma Picasso, Proenza Schouler, Magic, African Beauty Brands, Essie, Niely, Shu Uemura Art Of Hair, Mizani, Biolage, Seed Phytonutrients, 3CE

LANCOME 事件重溫
蘭蔻取消何韻詩演唱會風波始於2016年6月上旬。法國護膚品品牌Lancôme邀請何韻詩合辦小型音樂會。由於何韻詩因其同志身份及支持抗爭的形象，已長期沒有品牌給予工作，這次「久旱逢甘露」，她亦在其facebook落力宣傳有關活動。不過受到中國大陸網民及媒體《環球時報》怪責後，6月5日，Lancôme即於微博及facebook專頁發出一式兩份中英聲明，澄清「何韻詩小姐並無牽涉任何代言人合作關係」，重申何韻詩「不是Lancôme蘭蔻代言人」，其後更單方面取消音樂會。不少香港網民聲稱杯葛蘭蔻，何韻詩本人亦發出嚴正聲明抗議，而部分香港藝人如王菀之和杜汶澤都表態支持何韻詩，結果引來國際媒體關注。

Source：取消何韻詩演唱會風波

SHISEIDO 事件重溫

唔該溫家寶寶絲打
Kanebo group:
Freeplus, kanebo, suqqu, RMK, Kate,lunasol, sensai, impress, twanty, suisai, Allie, Milano collection, Dew, evita, coffret dor, lissage,L’equi, sofina, curel, biore, EST, Aube,

Kose group:
雪肌精, decorte , Albion, fasio, kose, visee, Elsia, Jill stuart , infinity, predia, addiction, Paul stuart, awake, tarte, iMPREA, ONE by kose, lecheri, esprique, Astaluxe, maihada 米肌, nailholic, softymo, bioliss, Je l’aime, clear turn, sun cut, 黑糖精, grace one

另外pola, orbis, three,PDC, skII, nursery, DHC, HABA, minon, ad+, sana, covermark, 石澤研究所, 肌研, dr. Cilabo 都不是shiseido的

[勿助長代購] 自己化妝品自己買！#2

希望連登妝post可以保持返高登幾十個post嘅良好風氣
問問題前睇清楚#1及懶人包
(e.g. 花水問題及其他熱門產品)
最好Google左先 對想問嘅野有基本了解
善用關鍵字搜尋e.g. Google打「xxx lihkg」或「xxx site:[url][/url]」
講清楚自己要求同基本資料
（例如：乾性皮膚想搵一隻滋潤光澤型嘅粉底霜，依家用緊XXX 覺得好乾...）
如閱讀後有其他問題可以上POST一齊討論 唔好咁懶豬做伸手黨

懶 人 包
如果有其他絲打想幫人或者分享都歡迎send email比碎朱古力忌廉lihkgbeauty@gmail.com

依家新開咗一個絲打Swatch圖懶人包，由#88開始都會持續update

另外大家可以留意下animal testing呢樣野, 有好多香港有既品牌都有做動物測試, 例如cdp, dior, shiseido, tom ford, fresh, Nars(為加入中國市場而重啟動物測試)
想知個brand係咪cruelty-free有幾個方法:
1)如果間公司係中國有實店, 咁佢一定有test on animals, 因為呢個係中國法律永規定
2)
3)
4)Google

溫馨提示
為方便爬文 請大家喺加左密既包膠後面加返keywords
另外提大家唔好quote太多圖 記得順便del img code 以免金剛棒

1001左果個記得copy返呢度啲野5分鐘內好開新post啦謝謝大家\

光復香港 時代革命

Lm

有無絲打係買過角蛋白set係覺得ok架？
係ig見到廣告又係黃店諗緊入唔入手

Quote返上個post L’Oreal group同shiseido group以外嘅brand

[quote]Facebook見到搬過嚟

不過中環addiction有藍絲ba 建議唔好喺香港買

有無人用過日立導入導出機？
好唔好用？有無用？

我媽咪聽佢同事講DFS做緊big sales有成6折我跟手上google搵下見到應該係beauty flash sales
但全部d share都係殘體字 好似無香港人知咁有無絲打知咩事？定係淨係招呼大陸人

連登大神
想問下Dyana Krunk茶嘅呢隻唇膏最似咩shade?

搵左佢ig好耐都無講 可能冇sponsorship
應該淺過Jeffree star Leo 橙過Kat Von D lolita II/colorpop Dreamy

Many thxx

有冇人之前喺cult beauty買左CT眼影，收左貨？
我見tracking 2/4已經到左香港
之後就再冇郁過
到今日都仲未送貨

我都觀望緊心郁郁想買

我都係無再update過
我之前買過佢係用順豐派件

未收到+1

你唔講我都忘記咗
啱啱睇4/4到香港之後無update過

最憎dfs 前一兩年shu有隻聖誕限定嘅眼影 跟住入去睇價錢貴成專門店$100同埋佢啲貨比我感覺好似係假貨 又淨係識得招呼大陸人

唔知可摸耳係到問

😂想問有冇咩淺啡色 同埋 自然點嘅藍灰色1 day color con推薦
好耐以前見到有絲推薦olens同lilmoon嘅1day color cons，覺得好靚，自此以後跌左落color con嘅火坑到出唔到黎

我見佢間公司唔係順豐
唔知幾時先送

已經幾個月無用過粉底 都唔知會唔會變質

我買咗
係冇用的 得嗰幾條蹺左
自問已經好比心機去整
曬咗幾百蚊好傷心

岩岩見到sf個app 話有件貨10號到，應該係ct眼影

呢啲其實要配合返護膚品既電荷
但市面上既護膚品唔會expect你要咁用
本身就個 stable state
所以無謂浪費舊錢買

Workbitch絲想問蒸臉機有冇用
冷熱交替個d用法 見d人話蒸熱氣排毒 凍氣收毛孔咁 好似好勁咁

+2

留名

上面好多人問，唔quote了。DFS係under LVMH㗎

琴日jit爆左粒暗瘡 變左好大個窿
痴左塊曼秀雷敦暗瘡貼吸膿
一mit返出黎 連傷口埋口個層薄皮都mit埋出黎
又變返好大個窿 埋唔到口
應該要點做

之前用3m暗瘡貼個傷口好快就埋口
但曼秀雷敦呢隻搞到埋唔到口
就咁由佢既話又會留低左個窿

之前有2個窿入面變左黑色 入面無野 可以點搞

Factiv 支B3真係好撚好用
千祈唔好執，啲口罩瘡靠哂佢

即刻order嚟試下

想知收毛孔去印用邊款

我用到第二支，買左第三支

毛孔無得收，創傷性療程先收到小小架渣，
去印用緊EAA20

有無人買過cult beauty? 佢2 April 到咗香港話customs cleared，之後tracking就無咗下文，我問同事，佢地又話無人派件比我

我都係 同一批貨 時間一樣

+3

點用sf個app睇到 佢比我嗰個tracking number唔係順豐嗰個，我嗰個tracking 係trakpak

岩岩有件到左我屋企，應該係ct眼影，今晚番去開箱

我買過 上次買從ship嗰日開始計十日送到

一次13日 一次10日
預兩個禮拜啦 freeshipping係咁上下

感謝提醒

原來係咁 我上次買過見佢用順豐送有d意外 因為佢電話都無打黎就直接衝上黎派件

有冇人用過Amplitude粉底？

你地話最近多咗網購
我反而少咗
因為寄嘢都耐咗都幾多

正常通常3年內都用得

都唔急用 我冇乜所謂都係貪過癮想試新嘢

Ct 眼影今日經SF收到啦

我仲未收到我盒Darling
好彩唔出街唔急用

照傾都得

「好似無人開」女士香水討論 4

沉咗好耐

想問下之前係咪有絲買左幸福肌3倍抗氧化x3? 想試一支。有絲放就加我tg thx.

新post lm

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

Factiv 黃色本地牌子 你search factiv post 好多用家意見

夠晒黃 不得了 唔該晒你！

Ad+爽膚水同Factiv都唔錯

唔該
想搭單問多樣嘢
唧完黑頭粉刺咪要用爽膚水fu佢一陣
其實係咪邊種爽膚水就ok？定有冇話要邊種特定嘅先會收到毛孔？

可以容易啲唧粉刺
但係冇乜其他特別用途
真係要”排毒” 按摩淋巴嗰啲好過 去下水腫又加速血液循環
其實沖涼焗桑拿都有類似嘅功效
唔好將佢諗到太勁

繼續痴人工皮/暗瘡貼等佢好為止
暗瘡呢啲好鬼馬
粒粒好既速度都唔同

黑色嗰啲係瘀血
有口其實會唧得出
自己唔識 等遲啲美容院開返搵人去針清好啲

Thx
咁我都係疊埋心水按摩好過

近黎有冇絲打係selfridges 訂左野？
我4月1訂
4月4收到skynet個tracking no
上返skynet個網到check
件貨4月5到依家都仲係London

想問吓大家 香港pr咁撚垃圾周街派野 等同於我係香港真金白銀買貨返嚟 咁咪即係養緊班kol 咁我係Selfridges lookfantastic 呢啲平台買 係咪唔關香港分部事即係我買貨嘅錢唔會比到班KOLthx

有冇絲用過pony effect 50度防曬base?我見urcosme comment一致讚好 宜家TW官網買一送一好似好抵

正常係外國網站買都唔會計入香港地區銷售量

btw 點解咁多負皮…乞衣KOL fans出動了？

上面提到yesstyle 但佢都擺咗好多廣告 仲有冇其他推介

油肌加敏感肌留名
我朝早清水洗面，沖涼時先用洗面奶
洗完會臉紅同乾，搽gel定cream都試過
但搽完過2-3個鐘就會勁出油
得齋敷mask會好少少（敷完一定洗走），但又唔敢日日敷
搞到唔知搽咩好
而家淨係噴avene水降紅，其他牌子嘅spray都冇效果
不過avene係shiseido旗下，用完手頭依罐就唔知點算好
絲打們有冇咩建議

日本avene先係shiseido旗下 其係唔係

敏感肌其實唔應該fu mask喎
你check下你用d野有冇香料酒精個d
油肌濕度高的話正係用精華就ok
覺得乾就用一粒米份量嘅純白凡士林印上面
絲打睇下陳皮靠腰學返正確護膚觀念

乞兒無恥kol SPOON CHAN 昆followers錢賣名牌換新衫(6)

#181 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區
千祈唔好去呢間淘寶貨扮日本貨

全絲谷 傾化妝 美容 手袋 扮靚

又有一個 不過呢個好多人都留咗tg 條友仲要藍都俾佢入
都唔知啲人咩心態好好地喺度傾唔得嘅

有無人買過

今日黑色個粒唧左出黎
一直以為係個毛孔變黑左 點知原來係入面仲有粒黑色酒米 而家成粒唧左出黎 好爽
個毛孔又變左好大個窿 希望佢會收返細

以前有用開前後用過3支
但佢離開左香港之後就無用 唔知點買
幾薄幾爽 好似cream咁好快皮膚吸晒唔痴立立
保濕ok 少左出油 但唔係完全控油

有冇人有乾肌暗瘡嘅問題
下巴狂爆

之前仲諗住上去

想問有咩眼部滾珠既野好用？朝早起身鼻敏感對眼腫到嘔
Clinique同origins果枝有冇絲打用過？

人地鐘意搞其實咪由佢...
但呢d group 覺得實有大量sale屎/ig 店主etc
個人就唔會入

啱呀，係幾個post都追擊人，又唔影響佢，利申我冇入

如果咁嚴重係咪睇醫生問問好
長期鼻敏感人士但冇眼腫

我3月28訂都仲係london

如果係唔錯我就入手啦

收左啦上星期已經

我仲未

家用美容機其實係咪無乜用

分享一d最近愛用嘅好物
L'Occitane 藍罐蠟菊眼霜：滋潤得來唔會生脂肪粒，眼周光澤有感
L'Occitane 星光瓶精華：光澤/穩定有感，偏油，適合乾肌多啲，唔會再買
L'Occitane 乳木果hand cream/body cream：沖完涼用真心好滋潤 搽完瞓上床 全身酥軟到想屌死自己
DeCorte 紫蘇水：清油去痘有感，多酒精可能刺激，但我好鍾意呢種清爽
DeCorte Future Science洗面奶：同品牌有AQMW/Cellnergie兩種更貴嘅洗面奶，但其實三種用起來差唔多，呢支130g/$220真心抵屌！泡沫豐富、洗感溫和乾淨，洗完之後塊面觸感好柔潤自然，唔會有假滑都唔會乾
Avene噴霧：作為一支冇乜成分嘅泉水，佢有少少紓緩鎮靜我已經好欣賞可以代替LRP/Vichy等L'Oreal旗下噴霧

利申 巴 油肌 後生
已查證以上品牌皆非藍店
L'Occitane隸屬同名母公司，無集團
DeCorte隸屬Kose group
Avene隸屬Pierre Fabre集團 (之前誤傳係shiseido，查左唔係)

想問下大家有冇睫毛夾推介

有冇人用過bebe pro隻美白mask 想知係咪真係會白咗

全身酥軟到想屌死自己
睇完你個形容有啲想試下
用得多酒精搓手液 對手勁乾

屌我睇到呢個都笑撚咗
想試handcream加一遲啲出街買先

我返醫院，對手已經長年累月比酒精摧殘典型沙漠手，用左好多種handcream都唔夠潤，得Nivea同L'Occitane拯救到，包膠如下

Nivea Smooth(淺紫色)：白色水乳狀，聲稱有乳木果油但唔多，用果陣有瞬間滋潤感、唔立，喺開架貨中算係一種優秀嘅滋潤型手霜。香味就都係咁，典型低檔香精

L'Occitane乳木果：淡忌廉色、豐厚嘅乳膏狀，聲稱有20%乳木果油(成分排第2應該堅)，用起來滋潤度比nivea高，柔潤效果可以last到3-4個鐘，但如果落太多會變得好油好難吸收，要注意用量。有大支裝，百幾蚊150ml可以用好耐，其實抵屌！冇乜香味，得乳木果味道。可以當埋body cream搽手臂同腳面

巴打你喺邊度買150ml 100幾

另外補充一樣野
Origins同Kiehl's分屬Estee Lauder集團(旗下MAC宣稱一個中國、集團捐200萬比武漢奶共)及L'Oreal集團(撻何韻詩訂，協助蔓延白色恐怖)旗下

L'Occitane、Clarins、Caudalie都同以上兩個大牌行相似路線，主打植物護理同天然概念，可以完全代替上面兩個辣殺牌子

factiv免運費呀～～～

上年買，唔知咩活動有折
依家貴左咁多嘅

但200都係抵屌，實物好大支

玫瑰牡丹都唔錯 不過最潤梗係乳木果

巴打你個洗面奶係邊到買㗎，想trytry

啲手腳乾到好粗糙
睇完好想試 L'Occitane

喺專櫃買~
以前用開Vichy purete thermale，Biotherm水動力，兩支都好好
但一來L'Oreal gp，二來質感、虛榮同價錢真係比DeCorte屌打，人地貴婦牌子都只係貴佢兩個少少

好好用

有冇絲打有開架定妝噴霧介紹
膚況勁乾，唔太用到粉類定妝，都只係用過啲cheap嘢（wet n wild同essence支you better work）
唔知係手法定噴樽問題，essence嗰支一開始幾好，但去到後期越來越大滴水霧，一嘢噴壞咗底妝
budget可以大約NYX個價（嗱我唔係要買NYX呀）

thx,等遲d 肺炎完咗出街買先
好耐之前比廣告水咗買咁kiehl's 支金盞花爽膚水，等我用完就一次過轉晒先
btw kiehl's 真係算貴又唔好用，好撚後悔買咗支500ml 嘅爽膚水同埋佢之前吹得好勁嗰個牛油果眼霜我都覺得mama ,無咩feel

Kiehl's就算係黃店我都要考慮再三
成個牌子話就話天然植物但全部都係化工系原料(利申唔反對化工系，但反感咁樣嘅營銷差別)，而且身邊好多人用完都爆毒瘡
果支金盞花屍體水真心冇撚用，50年前嘅配方放到依家真係不如買支噴霧好過
牛油果眼霜都係奇怪，後生用太油、熟齡肌用又冇抗老成分
仲有果支乜鳩激光淨白精華，油過佢老母塊閪但一啲都冇白到，啲維他命C好似唔見左咁比TO熊果素全方位屌打

glysomed細個屋企成日用，搵日試下翻兜先

之前就係睇tw 嘅youtuber 係咁講支屍體水好好用，又好天然，就買咗
點知買完無耐睇連登先知支野勁化學不過係幾香嘅，但係我次次跟佢話濕fu,就一定拿到傻
佢個眼霜係真係油，我嗰陣係拎試用，用咗一次就覺得油到傻，勁驚會用到生油脂粒就dum 咗好彩無買到，如果唔係真係喊比佢睇，dum 又心痛，唔dum 又唔敢用
btw 巴打有無眼霜推介吖
利申，混油，成日捽眼同埋捱夜，

支野齋睇成分其實唔差，植物萃取足料同埋用Propylene glycol做保濕防腐
但唔知點解真係好毒 見親人用都係爆瘡/過敏收場

眼霜推薦L'Occitane藍罐蠟菊/TO咖啡因

想買成份簡單d既保濕gel mask
試23.5N定嘉丹妮爾好呢

而家覆你希望唔會太遲
藍灰色one day我最近新寵係angel colour 既bambi series vintage gray
算係小直徑,岩岩好會係條邊睇到透透地灰色

lilmoon試過skin grege,係啡啡金金既色
實色個種,會明顯d

olens 鐘意戴Spanish brown,自然混血,但係唔透個種
鐘意透透地既淺啡色就試russian gold,透金得黎又明顯
冇咁金,想透啡dd就試lensme artric76 brown
李聖經款,不過香港難d買,我係韓國買既

我覺得嘉丹保濕力高啲

Om organic 雲梅眼霜 去黑眼圈真係好得

23.5N

想問大家有冇去頸紋產品推介
20中

細極都好
堅持下每日做平板同crunch都得嘅

可以瘦得健康啩 點都好過節食
而且做尖可以訓練相關肌群，理論上應該可以透過支撐令個波形靚啲

頸紋得A醇打得郁peptide/植物提取系都難
相關A醇護理可以自己研究下資料先

Proxylane可能夠力但屬於L'Oreal集團專利，不作考慮

其實只要眼周唔敏感都可以帶埋上眼
btw medicube硬係覺得伏伏地....ig成日見到佢推銷收毛孔化妝棉,好感為零

巴打啲形容好啜核好好笑

萬寧藍店

試下上網代購？logon好似都有
我自己外國買

有係絲打知點樣可以減輕屎忽大髀啲橙皮 or 成長紋
已經搽緊bio oil

logon都係藍㗎咋

所有宣稱/主打收毛孔嘅護膚品我都持高度懷疑態度，毛孔呢家野得水楊酸果酸有可能收微效中過太多伏
多數都係要做facial先得

屈記好似有（？） 開架牌子應該周街都搵到

個pad 用完真係feel 到無咁易出油

【置頂plz】突發 抗爭實戰全面教學天書

求幫推

雪花秀洗面同潤燥精華後生都啱用
Amore Pacific係雪花秀母公司嘅親生同名牌子，玩綠茶玩到出神入化
佢支綠茶水我強烈推薦

之前對個red cream(唔記得咩名)有啲興趣 去玩過下tester 一搽上手哇屌即刻放返低 好似啲毛孔primer填補晒啲紋咁又會白左 似化妝品多過護膚品 定其實佢真係化妝品黎？

其實依家有好多護膚品都會加潤色劑eg. 雲母(閃粉)、二氧化鈦(白色色素)入去，搽完之後會有即時潤色效果，近年hit嘅素顏霜都係呢種概念

我自己就唔鍾意呢種cream，理想護膚應該冇太多多餘負擔，我要遮瑕識自己搵粉底

sor....

我都係咁話 買護膚品就係想護膚

同埋最大鑊係夜晚搽根本冇人見到唔知遮俾邊個睇

有無絲打喺cult beauty買咗野但仲未收到？我係3月尾買

4月2到咗香港仲未收到

+1 琴日更新左又routed to destination 明明4月2已經到左香港

Coffee我知點解唔睇得 但emi點解？因為係港豬？

[youtuber] Emi Wong叫人去投票 自己就去旅行

終於有真。健身教練講Emi Wong啲片有幾癈

因為咁

岩岩係dcard 見到😂

仲有之前r鳩sponsor r到出曬面同埋好似有玩抖陰

emi 同icu coffee佢哋啲動作都錯晒啦 成日都有健身教練抽水 前排有一個健身教練直情拍埋Youtube 鬧i cuicu=Jessica wong
Emi玩埋小紅書仲要打殘體字

Icic 只係睇youtube嘅話真係留意唔到 thx

想問下有冇人知而家冇得去日本旅行
邊度有obagi c10 美白精華買？

香港=dermacept

終於有文分享
就係心諗宜家咁hit實有人中伏

而家台灣個dcard 好多人都插緊呢隻野

我上星期係 買 有現貨 二百尾到

我見kose 有枝好似八十幾蚊 donki同cosme都見過 但我未用過

巧，望望先，多謝絲打

絲打想問你喺邊間cosme見過？

12ml?

諗唔起跟住去左官網搵 原來有list齊

係啊

望落唔錯，好似平過明色，下次試下先

會搽防曬同用碎粉餅 本身都戴到爛面 今日仲咁熱 好似氣都抖唔到咁

收到影比大家睇！

有冇絲打用過RONAS蠶絲面膜？
個包裝好簡陋 有銀色/金色包裝
我見佢個包裝上面咩都冇印
連名都冇 成份又冇印 得個過期日咁上下
早排去做facial 個美容院姐姐送

唔會呀

想問有無medicube嘅用後感想知佢個red line 係咪真係對暗瘡有用

Colourpop 有枝setting spray 啱乾肌，可以睇大沛分享
我覺得幾潤

有無絲打有囤護膚品習慣？ 我發現我好似囤上癮，見到有興趣嘅牌子有減價都想買，宜家搵緊自己鐘意嘅牌子，希望可以減低買護膚品嘅慾望

幸福肌係咪5月又有活動 而家用佢個防曬覺得幾好想囤貨

想問有無咩可以退紅印同退紅
尤其係黃燈下面 好明顯

囤到過期

有 不過只會囤用開個啲
每樣野最少囤一件 因為唔想用晒先去撲
覺得咁先有安全感

有無人玩過A醇換膚？
想試下有無人有經濟係咪紅得好緊要？

有 Black Friday 囤Aesop

我乾皮用Factiv 嗰支1%retinol無咩感覺，
睇開台灣莊醫生講到好有效果想試

用開個D會囤，洗面囤兩枝 精華囤兩枝 爽膚水又囤兩枝
總之用開既都囤兩枝
但有時又多手 買新野試
買下買下 太多用唔切
囤到過期
係咪已經病態啦

唔好再買新野，我而家迫自己用哂d存貨先比試新野

我係照買但用屋企嘅先
怕放過期

Black friday個個牌子都大減價，絲打你只買aesop，自制力好強

但屋企果d存貨分分鐘用幾個月都未用完 新果支又有排都未用到

我宜家就係咁 一枝平均用三，四個月
用sample好有成就感，本來留返去旅行用，宜家無得去，唔用怕放過期

我而家都清緊d sample, 勁多堆左係屋企

化妝水6支 乳液2支 精華2支
面霜4盒 洗臉奶3支 計過夠用2年
成日同自己講用剩1支先好買
但永遠忍唔到手 見平見岩就買

利申 我連牙膏都要囤積2支起先安心
如果得返一條包裝紙巾 已經準備去買嘅人

係啊 我用左一年aesop

Sample大部分都係放到過期掉左
因為去旅行 用新野驚敏感
結果都係用樽仔拎返用開既護膚品去
如果同d ba熟左
就直接同佢講我想要咩sample就算

有無咩係好好用

唔使搵代購

面膜先係最恐怖
高峰有過百
用到驚左 依家keep返30左右

香芹 洗面 同toner 反而佢個精華因為我乾性皮膚所以唔夠保濕

睇完陳皮靠腰我都唔敢Keep咁多，但又覺得用Cream mask要洗好煩

最近搵緊Toner 睇睇先

去試吓好啲 護膚品我一定會試咗先

我囤咗差唔多有一打精華 因為用得都幾快
下年就過期 希望用得晒

有冇人用過glamglow
包裝好似又幾令

應該講到爛
同埋係靚唔係令 上連登就打正字啦

精華30ml一個月，一打一年剛剛好

LVMH不了

sunplay金瓶防曬？

唔會

面霜8罐
化妝水10支
肌底液/精華16支
洗面奶5支
乳液4支
粉底3支

不過我消耗得快

酸類

1. 呃錢牌子
2. 奶共Estee Lauder gp

上面話LV唔用得 而家Estee Lauder 都唔得 姐係個個都唔曬用

我自己好鍾意白色 但唔係個個忍到

好定壞

kose gp
kanebo gp
loccitane
clarins
韓系

其實LVMH同EL奶得比L'Oreal嚴重好多（前者不停宣稱一個中國、後者一個中國+捐200萬比武漢），佢地罷買優先級應該更高

你用咩牌子？想試下

咁下個post呢個置頂？

力所能及唔好掂到佢地啦，有時用慣真係好難戒我都明
Pro-xylane我搵左好耐先搵到替代品

不過L'Oreal頂盡都只係可恥淆底cut左HOCC，Shiseido、EL、LVMH呢啲含吹奶啜樣樣齊嘅賤狗group更應該被正視+全面抵制
尤其是shiseido之前仲捐左一堆洗面奶同cream比武漢，請完劉亦菲仲要日日奶，出埋個Aupres專供支那市場，啲奶共嘴臉核突到仆街

我好鍾意chanel

之前用嘅係Paula's choice嘅1%A醇，配合curel乳霜修復打底
依家停左A醇一段時間，routine只有正常保濕同抗老美白，用緊L'Occitane同DeCorte

恭喜你，chanel係獨立公司來可以用架！

吓頂以為LVMH咁gucci呢 係咪唔得

gucci唔熟，可以搵下母公司
買左就繼續用啦，以後盡量減少幫襯/罷買

之後一定唔會買呢啲奶共

我依家都不斷縮減緊生活中嘅奶共產品/藍店
光復香港由小事做起 為大事作準備

你令我諗起仲有成堆精華sample都未開始用
仲捱緊TO

有用家 絲打仲有冇買其他野試？？

我都想試Paula's choice，點知cosme de賣哂
等佢再有貨入手先，
係咪會紅到磅甩皮嗰種？

我都係想買係好貴，唔知同zo有咩分別，
我見1%但zo勁同貴好多咁

係 一開始耐受期會泛紅甩皮起痘 兩個禮拜左右會開始見到效果
用A醇雖然效果超卓但真係要好謹慎，好似黑魔法咁

我諗我比上面咁多位絲仲癲
洗面>10枝
化妝水8枝 （唔計花水/去角質水）
精華5枝
乳液/面霜 1枝
面部防曬5枝
身體用防曬>10枝
其他個人護理用品團咗一個櫃桶仔
平時用開嘅野平個陣會囤定，囤囤下就咁
所幸啲野都係過期前用得哂

但L’Oréal 中國分部有黨員喎

我無意洗白L'Oreal，只係想提大家唔好只狙擊佢而以為其他group可以買

lv捐咗2000萬

更正* 1600萬
LV母企、LVMH集團昨晚在官方網站，宣佈捐1600萬人民幣。「謹代表全球16萬員工的心願，集團今日向中國紅十字基金會捐贈資金壹仟陸佰萬元人民幣，以幫助緩解武漢所急需的醫療物資短缺。」更表示會在法國及歐洲，幫忙搵物資，再通過中國紅十字基金會處理及捐𦠇。部分品牌直接捐款給重災區武漢，Miss Sixty母公司、赫基集團（Trendy Group）向武漢市捐贈1000萬人民幣；Coach昨日就捐赠100萬人民幣，用作武漢疫情防控。

真奶得太勁不能盡錄
相比之下佢地都係greater evil

btw 強烈推介decorte比大家

強烈推介
Charlottetilbury
Hourglass
Byterry
Anastasia
Tarte
Patmcgrath
NatashaDenona
Lorac
Huda
FirstAidBeauty
Pixi
Factiv
Dr.Wu
Mario Badescu
以上皆非奶共

想問Pro-xylane你用緊咩產品

呢個成分係L'Oreal專利來，我停用左好耐了……

日系推薦(無記錯全部都無奶共)
orbis
covermark
visee
chacottt
canmake
cezanne
etvos
kissme
curel
tunemaker
Paul and joe(法國牌子算唔算日系呢)
addiction(日本買)

心絲絲想試嘅日系小眾牌子
celvoke
to/one
whomee
河北裕介自創牌子 andbe (&be)

歡迎互燒，一齊討論理性購買(如果忍到)

乾肌有咩推介 春夏天混合會甩皮同埋出油

chifure有冇事㗎好鍾意

發現我無用過chifure，除左唇膏之外好似無人推薦
有咩產品推薦？

超鐘意orbis 不過香港好難買
諗住再有得去日本會大手入（有排都未有得去

絲打好誇張，我除左精華，面霜之外都少過你
突然覺得自己仲可以買

skincare唔洗買咁多囤 用完先買會fresh啲

Celvoke買過三色遮瑕膏同蜜粉 蜜粉覺得幾好（大沛都有推薦）但遮瑕膏我覺得差唔多價位嘅etvos應該會好啲
至於whomee嘅野我覺得好多都好好用！價錢合理加上包裝好合符我審美 所以我好鍾意呢個牌子
眼影唔會好似其他日本牌子咁唔顯色 但又唔會易失手
胭脂啲色都係好靚想買埋mascara但日本網都斷哂貨
等緊吉朱嘅bidol唇膏送過嚟 觀察緊佢新出嘅眼影

新手表示腮紅好正同埋觀望緊佢嘅妝前乳

腮紅 胭脂

對唔住大佬睇太多台灣嘢
罰抄胭脂胭脂胭脂胭脂胭脂胭脂胭脂胭脂胭脂胭脂

想知搽完身體防曬成日，洗唔洗用卸妝抹下定直接沖涼洗走就算

但始終佢係專科醫生，跟國際統一無可厚非wor
唔應該因為佢用呢個名就覺得佢企喺WHO嗰邊

都係

我慢慢都戒緊，唔比自己咁買/囤

其實我之前上嚟邀請過大家討論，不過有絲打話你跟自己準則過到自己嗰關就得

但我有兩點想大家畀下意見，因為我自己都諗唔掂

1）越劃越多牌子入奶共圈，會唔會墮入劃地為牢既陷阱? 越罷越多會唔會提升咗黃色經濟圈門檻? 令到想加入既絲打/手足覺得好難做? 我明白絲打們覺得盡做就可以了，罷緊嗰啲牌子唔好post 上嚟傾. 咁準則點定? 定公投決定好唔好罷?

2）做生意在商言商就係要賺錢，多數既公司都想進駐支國，自然想討好支那市場。越大間既，既得利益越大，奶得越犀利。咁既話基本上4大group(EL/L’Oréal/LVMH/Shiseido) 全部唔使諗
咁歐美得返Coty/P&G/Unilever 同其他獨立+indie brands 用得? 咁基本上手足行街唔行得大部份專櫃啦wor?

利申: 唔想分化，希望有意義討論，我諗有唔少手足同我一樣喺專櫃門口遲疑過好唔好入。大家討論過後唔一定要有共識，但希望有多啲觀點等自己做選擇

1)我自己就會罷，不過唔會迫其他人罷。
2)行街可以行，照睇有咩問題？行街係樂趣，不過唔買咁解。有好多產品好多時都揾到替代品，有時仲會發現到啲細牌嘅正嘢添。同埋唔止得歐美，日韓泰國都有好多靚嘅產品。

Anastasia 奶啊
之前佢同達賴單野有po過
又多mic
Huda都多mic

同埋pmg之前有個palette個包裝上面直頭有簡體字 好似係新年快樂？

我反而覺得唔洗有共識 每個人底線唔一樣冇可能傾到一個結果出黎
所以有時我提起啲牌子都唔會自我filter 會利申返等大家自行fact check選擇

好老實講而家淨低幫襯得既大集團只係冇出過聲 如果逼佢地take side我諗99%都奶共

今個冬天用緊呢支補濕精華幾好
而decorte最出名都係呢支
我係中性肌但唔係住香港

想問下有冇咩成分好嘅韓國牌子介紹？
印象中韓國野啲成分都麻麻地
但太多奶共想發掘下更多好嘅牌子

好鍾意用celvoke唇膏
一直想試下粉底

whomee啲眼影持久度好唔好？眉粉好無用

大家點睇依支 我試用過朋友既 不過香料味好勁

想問有冇人用係ezskin加幸福肌兩樣疊住一齊用?
而家淨係用緊ezskin既玻尿酸保濕,煥膚精華,20%左型C同抗痘gel
皮膚穩定左但想再上一層樓令啲毛孔唔好咁鬆弛
咁可唔可以溝埋幸福肌既不再孔慌用?
如果可以咁用既步驟應該用邊款先? 求指引

眼皮越黎越鬆 個雙眼皮慢慢就變左做內雙咁 影相一笑就變左好腫咁係咪搽咩都無用

最近想搵支眼線膠筆 本身隻眼都算係油眼 平時用kissme果種眼線筆先唔會溶
眼線膠筆暫時諗到3ina dolly wink 有冇絲打有推薦

嚟緊sephora sale各位絲打會唔會買（因為Sephora係lvmh所以想問）
其實好多牌子都係外國網仲平
唯一有興趣係fenty beauty
但又好似之前有人話fenty喺the one counter有殘體字？
想知有冇圖 好似揾唔到
如果fc到嘅話咁Sephora hk冇嘢想買了

Sor我揾到了 喺第112個post
咁想問有冇eye primer推介？
岀名嘅ud/nars唔買得
之前有絲打話睇吓fenty而家又唔買得

Fenty 都係lvmh
你過到自己咪買 條線set太死好易分化

想請問

油性/混合皮膚
依期想試新野
精華用
Factiv S100
100% 純植物衍生角鯊烷

保濕用
Curél 深層高效保濕面霜

咁組合好唔好呢?

我好中意試新嘢所以唔會囤
絲打囤咁多唔會用到厭咩

唔會啊
搵到啱用嘅，佢唔停產我用一世都ok
當然，有新野都會有興趣試（就係有時想試新嘢先有咁多洗面嘅係到）

S100係油，用係最後一步鎖水應該會啱啲？

有無cream/乳液推介 春夏用 出油問題我春夏天就不嬲都有嘅 係唔知做咩事甩皮同埋有啲暗瘡

極易敏感肌表示
用耐左又厭厭地 都會買下新野
新野一敏感
就即刻可以拎返囤左用開既護膚品出黎頂住

Canmake gel liner

Benefit hk pr del人留言仲like埋啲咁既cm

agger 始終人太多 盲目提高門檻變相同鬥黃無分別
咁多人達成共識真係好難

其實我係想問下
依2隻評價好唔好

請問係邊買呀？

我係日本amazon買咋
之前好似有絲話cosme有 同埋網店應該都有

你集運呀？

我係日本呀

唔該哂

睇下先 thanks絲打

Drwu 好似都奶啊
仲要QC差 美白精華無美白成份

見人成日推杏仁酸
利申：未用過

我都同意1
但如果講less evil只能話EL/LVMH/Shiseido都係greater evil, L'Oreal最多只係淆底
咁樣一來絲打們接唔接受到？

我目前已經搵到啱自己嘅未表態牌子，三大唔會考慮 L'Oreal就觀望中，未決定是否解除抵制

prime latte cream冇得輸

amore pacific綠茶系列
雪花秀

thx you
其實介唔介意share 成set 春夏天用同埋冬天用
因為其實都想試呢個牌子好耐

好想試下A醇 想問有無人用過the ordinary A醇？我見佢有好多唔同濃度 非敏感油肌第一次應該揀咩濃度？

TO A醇試paula啦

L’oreal本身啲開架都唔抵買
大部分都mic

L’Oréal 點會最多只係淆底
佢好似都捐咗500萬俾中國同埋有政協高層喎 要講我就始終覺得L’Oréal係最evil

我試下整理一套比你，冇點包含貴婦線AQMW，全部係DC中低線~AQMW好用但真係好貴

春夏：
Future Science洗面奶(氨基酸，溫和乾淨) 有錢嘅買AQ/Cellgenie都得
爽膚水(視情況，我自己唔太鍾意用水)：AQ lotion/ Cellgenie White lotion
精華：Liposome美容液
乳液(視情況乳/霜擇一)：Prime Latte
面霜(視情況乳/霜擇一)：Liposome, Phytotune, CreamWhite Cellgenie
卸妝：我會選擇開架Uriage/Bioderma，DC性價比唔高

秋冬：
Future Science洗面奶(氨基酸，溫和乾淨) 有錢嘅買AQ/Cellgenie都得
爽膚水：Liposome treatment liquid
精華：Liposome美容液
面霜：Liposome, Prime Latte
卸妝：我會選擇開架Uriage/Bioderma，DC性價比唔高

上面揀嘅都係基礎保濕調理為主，我用落效果好好~如果想美白可以直接買phytotune/Cellgenie系列，貴婦可以試AQMW白檀系

但LVMH 1600萬，EL200萬，兩間都多次宣稱一個中國
Shiseido一個中國、開中國專供line、捐錢捐一堆product比武漢

L'Oreal唔係好野但好似冇呢三個集團咁嚴重不過LVMH同Shiseido我就真係打死唔買，呢兩件賤貨抵制優先級排第一

我覺得罷嘅門檻唔需要統一亦唔需要有共識
當然罷得都想盡罷但每個人有不同考量因素，實際上做幾多就問心
同埋就算統一咗，有人唔跟唔通可以鎖起佢銀包唔俾佢買咩
我知有知絲打真係好落力要由原料同製造到零售到鋪面個業主所有野全部都係從頭黃到落腳先買
但老實講牌子我真係罷曬，但連舖位商場係藍都唔買得（eg黨鐵上蓋），我真係做唔到
我傾向將呢度作為一個source
即係有咩奶共牌子做啲衰野未必個個都知
咁知嘅就上黎話翻俾大家聽等大家唔好唔小心中伏
但facts講完睇嗰個買唔買就自己決定
我見依家入得post十有八九都係真心想罷但因為接受嘅資訊唔夠而誤買奶共牌子（eg以為loreal group唔買就得但唔知mac都係pk）
所以一有奶共牌子出現大家先會提醒話「奶共啊唔好買呢個買第二個代替品啦」

然後奶共牌子齋行唔買完全冇問題
睇吓搞吓又冇俾錢佢賺
唔係點解咁多人係starbucks齋坐唔飲

好既 thx巴打你知唔知春夏天點解會甩皮出油我知既
我秋冬天就係乾肌會有既嘢 有時乾燥到甩皮呀呢啲 但完全唔會出油

我都覺 所以我會優先罷買EL&LV之後再L’Oréal
不過有得揀都唔會咁做啦

係呀有啲人仲好低門檻 因為佢哋覺得EL LV group做既野係中國分部 唔係香港或者外國總部 佢哋完全唔會選擇罷買

Decorte 唔係同Albion 一樣先乳後水咩?

季節性甩皮多數係本身肌膚缺水，所以我推俾你嘅多數係保濕調理類
DeCorte啲保濕真係好有感，長期用會有果種乜柒水光肌定奶油肌嘅感覺我一開始都覺得佢齋保濕好似冇乜特別功效，但返璞歸真(冇錢買AQMW)後發現原來專心做好保濕皮膚都會變好

明白了唔該晒巴打

我正常三個都唔會買，全部都可代替係L'Oreal個proxylane比較難割捨啫

先乳後水主要係PrimeLatte乳液+紫蘇水概念
我自己就唔係好受

下真㗎 即係佢呢個牌子係要咁做？

另外推多個好物比你
Curel面霜 修復滋潤極有感 四季可用 急救必備

我建議所有人都入一罐一過敏爛面就可以拎出來搽，修復鎮靜效果好好
Curel cream就好似最溫柔嘅頭號兵仔咁，永遠唔會喺我個櫃入面坐正做日用面霜，但我有事一定會飛撲搵佢先

DeCorte洗面真係唔會令你失望 信我
我曾經以為freeplus/ vichy就係全世界最好屌嘅洗面奶 但佢地係DC面前都真係爭啲

btw freeplus都可以試，同樣溫和乾淨但洗感香味比較一般

點解巴打會特別執著proxylane [支那譯名:玻色因 (點解我知因為以前有上微博, 上年6月del咗ac)] 呢個成份? 得啲微博 “大V” 吹奏咋喎?

Full disclosure L’Oréal group 我只係有一支以前買落既shu 眉筆同無知買落既cerave lotion 用完唔再買

佢呢個牌子營銷時係有呢個概念話乳液軟化肌底有助吸收
但我鍾意唔用水(除非高機能精華水啦)，紫蘇水我用完就冇再買了

呢個上面有人講過話係有矽？

吓咁搞笑但係不嬲都係爽膚水之後再精華再乳液但係如果唔跟佢咁樣做係咪發揮唔到佢嗰啲護膚品功效

好嘅唔該晒

Proxylane我用完真係有效果彈潤穩定又溫和
不過L'Oreal個專利已經完左，留名等其他集團開始拎來用

依家我都係傾向於A醇/ceramide/植物提取

有矽都唔代表唔好架，矽油本身唔係咩洪水猛獸

我又唔覺得唔跟有咩問題(其實紫蘇水本身都冇乜特別成分....)
反而按摩手法影響仲大

嗰啲產品我跟着你嗰個順序黎用thx you

Cerave lotion有咩野問題呀

佢都係L'Oreal groupL'Oreal真係魔爪遍佈所有角落

維A / 維他命A

上面有絲打貼圖L’Oréal 喺支那直情有共產黨支部

見唔到我睇返上面先

原來係咁

L’Oréal 係紅唔係藍
佢中國分部有中共黨員做高層（建議下個Po #1要提埋呢樣野）
捐錢個啲大公司如果唔淨只捐中國，係武漢肺炎爆我勁嘅國家有捐過野/幫過手嘅，最多都只係大愛左膠/為形象做門面野
淨係捐比中國/出過宇宙都是中國聲明個批先係less evil

好 已學到支持下個po#1加入
痴返實kose group同花王先

見ptt都有用A醇呢個term可以改叫視黃醇/視黃素？
不過我都認同你 用字同語言上真係要盡量去支那化

L'Oreal group方面我冇意見了，應該繼續罷用罷買但sis們會唔會考慮將EL/LVMH/Shiseido加入埋長期杯葛list? 我覺得最起碼都要切割左shiseido先，佢係真心奶

係更科學既講法
alcohol -OH aldehyde -CHO acid -COOH
正確真係可以分返中文
如果用中文讀chem就好熟
只不過正常講skincare唔會分得咁清
乜7都淨係叫維A就算

咁洗白算唔算係大陸用詞

我都想講

如果係for油肌 大家係咪都推介LM蜜粉？
想知有冇人用過Givenchy

要睇formula
有啲會用liposome技術(exactly decorte紫色line嗰個技術
有啲用最普通既油包/水包
最basic就係乜7都唔搞用原型 eg TO

相對地有包覆既皮膚耐受性會高好多
%都可以加多啲，希望盡量唔好全部喺角質層就react哂搞到甩皮

如果ok過渡期會甩皮甩到傻
跟美上美買佢/ZO既都冇所謂
或者TO都得(但purity唔會高得去邊)
正常冇包覆技術既 平啲又快見效啲

但本身敏感/唔想甩皮
暫時我都只會推synergie嗰枝
酒糟都用得就知佢幾溫和
好耐之前有研究佢個專利成份
好野黎不過唔係太記得啲資料

以下純粹係一個廢中嘅廢嗡，完全唔關化妝事

我諗宜家唔會推LM啦，不過幫你推下，睇下有無油肌答你

sephora入面個啲全英文

我本身用緊factiv 隻REL1，1%油包，
本身乾皮，但夏天一黎唔知點解唔吸收，
同埋用左一段時間又無ZO嗰隻咁勁到會甩皮，
唔知係%唔足定因為油包真係會無咁刺激，
想試激啲

decorte做會員都會滿幾錢？

係咪果啲set？

會噴雪凍左嘅avene

我本身唔係油眼所以我覺得都幾持久眉粉好自然但我覺得kate已經夠用所以應該不會回購

Kat Von D pressed powder 幾控油

我同意絲打既講法，都想講下自己睇法俾絲打參考

其實「一中」係基本上所有要打入大陸市場都必然要發出既聲明咁滯
係微博/大陸官網出「一中」聲明，同議員宣誓要擁護基本法其實冇乜分別，而且仲要只係大陸講，對象擺明係班玻璃心
事實上，就連美國政府官方都只承認「一中」（台灣唔係獨立主權國），唔通美國又奶共咩

至於捐錢，都係交保護費啦，又或者真左膠，畢竟都係香港台灣先明捐錢俾大陸根本幫唔到災民
但如果只捐大陸唔捐自己國家，咁就真係奶啦

而L’oreal打壓Hocc係發生係香港，影響緊既係香港既言論自由、呢種政治審查會為其他牌子立下壞榜樣，呢啲先係greater evil

至於撐狗就唔使講，冇得傾，例如shiseido
但要杯shiseido定成個shiseido gp要杯，自行決定就好了

罷買既目的係話俾品牌聽，你要係香港做生意，就請跟返香港套規則，專重民主自由
如果因為品牌係大陸跟佢地套規則玩就話佢奶共要杯，只係會將啲牌子真正推向藍（因為現實真係大陸市場大過香港太多），咪即係無限提升黃圈門檻

基本盤，L’oreal同shiseido&任何撐狗brand就冇情講一定要杯，最淺黃既絲打都應該要做到，咁都唔得就咪上連登去返discuss bk算啦，反正你都係一件藍絲
至於其他brand就絲打自行決定，想討論咪照講，畢竟光譜都有深淺

覺得呢段要喺#1 長期置頂
真心黃圈就係門檻越來越高，唔止店家，消費者都無所適從又驚比人批鬥

論述得好清楚 明曬
支持下個po置頂

阿布泰做特價
有冇野推薦？

+1 嘢食都得

小老板，肉鬆米通
香氛都好受歡迎

factiv算係liposome+in oil
一定溫和好多
日常好夠架啦
唔洗成日要甩皮甩到傻

鹹蛋黃薯片

thx

有冇身體物理防曬噴霧推介

想問佢點奶法？

利申 用左佢幾支杏仁酸
如果係真 真係唔買
但睇台網 唔見人講佢奶共

都係衰中國台灣 同1028一樣

拎起手頭上個盒杏仁酸又無寫中國台灣
仲寫made in taiwan
Google dr wu 中國 台灣
得ptt 先有講 （唔搵真係唔知
Btw MAC 又係一國中國

夏天頂唔到油，想搵水狀啲，
Synergie係唔係無油？唔係好搵到資料

有冇唔易甩唔溶又好用既睫毛液
油眼 mj個d都甩

好耐冇入嚟靜咗咁多嘅
想問下大家有冇erno laszlo呢個牌子 成份安唔安全㗎

想問問有無邊隻香薰推介勁多唔識簡

有無絲有用過kosas個支tinted face oil，想知有咩評價

我都想知啲評價好兩極
平時有用開clean/green beauty，想試下佢隻遮瑕膏

有冇絲想一齊夾？我想買2-3支

有興趣

+1

唔知邊到有得訂

絲打們有冇gel mask推薦下
唔想再用奶共品牌
之前用過Evie Beauté Luxe-Hydrating Facial Mask
覺得唔夠補濕

Revolve有

我用過海藻同埋white marble mask
覺得又貴又唔好用

嘉丹妮爾

好似幾抵玩50蚊有交易

我都有興趣

Thanks

冇油啊
係幾啱夏天用
你試完個質地就知
同油完全2個世界

想請問係邊度見到

已經夠人了

你知我冬天用都覺得還可以
通常溝埋啲油一齊搽會好少少

我夏天用覺得Tatcha The Water Cream覺得幾好

係邊度有得買

我係Joyce Beauty買

唔該晒得閒去試吓先

decorte個hk官網，推廣資訊個度

咁你知唔知做會員要幾多錢

試下呢個

其實講埋牌子product名仲有埋圖可以試下google

唔該晒廢j絲 知道了

佢啲嘢好用又唔奶共
有時仲會有85折 寄香港用fedex 250usd free ship 好似係

好似幾好咁用完晒啲嘢去試吓

大推佢個洗面粉 洗得乾淨又唔乾 我同我朋友都好鍾意用
同埋silk cream都幾啱夏天用 我鍾意佢個質地
兩枝唇膏都係好嘢嚟
之前有絲打話佢個primer都好用但我無用過
而且佢啲嘢包裝好啱我心水

不過唔好喺香港買
香港啲pr有送嘢俾spoon

thanks依家基本買咩都唔會喺香港買

想試decorte好耐 想問巴打prime latte你當final step 鎖水用？油肌用唔用得？

仲有卸妝奶雖然你話唔抵 但你有冇包膠youtube好少見
卸妝奶想試佢或者covermark

prime latte乳液本身就係專for油肌用～保濕力都ok
官方用法係先乳後水（可以再加精華同乳霜），但我自己係會水-->精華-->乳液咁用，再加霜太多了

卸妝係sis試完話俾我聽同開架差唔多，我自己就淨係會用uriage卸下防曬同遮瑕咁～可能你要上ptt/dcard搵下有冇包膠了

最近開始用陳皮支玻尿酸凝膠
用左幾日個額頭生左好多粒粒
停用左幾日又冇晒啲粒粒

係咪我手法有問題
每晚沖完涼用avene噴濕塊面
用兩滴玻尿酸全面搽

咁你用緊咩眼線筆

有無人用緊含A醇護膚品?
生左好多內包型粉刺,想試做A醇煥膚
用過the Ordinary retinal 0.5% in Squalane 加niacinamide 10%+zinc 1%完全無料到
依家買左zo wrinkle + texture repair 加 ZO Daily Power Defense有無人用緊?耐受幾耐會見到效果?
睇左美上美youtube莊醫師介紹過所以試一試放手一搏

想問有冇洗面嘅product推介？
乾肌 唔係敏感皮膚
之前用過freeplus 覺得普普通通
好似有啲吹大左

小心同其他酸一齊用有機會敏感or效果抵銷

Tomford 呢

唔知了 玻尿酸補濕嘅話factiv b5好用！

咩產品

Estee Lauder group，有爭議
上面討論完之後大致達成共識EL LVMH之流都係less evil

雪花秀順行洗面(有奶同泡泡揀 我鍾意奶)
L'Occitane藍罐蠟菊洗面泡泡
L'Occitane金管蠟菊洗面奶

乾肌應該會鍾意用，洗完都幾潤

sorry 咁遲先覆
to 濃度係高但效果好差，又油…可能係製作技術冇大廠咁好
paula我用緊嘅係anti aging

唔該巴打
聽日去睇下先
想問洗完之後有冇滑/白淨左
清潔力夠唔夠

三支清潔力都夠 洗完塊面好柔軟白淨其實同洗面關係唔太大，同防曬/日間護理有關， 如果佢地會暗沉咪顯得洗完白淨
btw三款都係比較高端嘅植萃系氨基酸洗面，溫和/滋潤方面應該唔成問題

奶共fc：
雪花秀屬Amore Pacific集團
Loccitane屬同名母公司

均非奶共商家

你試吓搵支細支既眼影掃，先用控油既碎粉點係你要上眼線既地方，隔一陣輕輕掃走多餘既碎粉，再上眼線
（先碎粉後眼線）

或者用eye primer prep 左眼先
（但係如果你本身冇用開，又要買新野，唔推薦咁做）

你試下o唔ok先，咁就唔駛不斷試新眼線

我全部都已經有做
但都係hold唔耐

the Ordinary retinal 0.5% in Squalane 加niacinamide 10%+zinc 1%完全無料到
從低開始會比較好，再遂d試上去

仲有隻zo但太勁一定要耐受

我淨係用過米梓保濕都OK 仲有個桂竹官方就話係最保濕

Aesop都冇奶，應該

我去過門市問 似乎應該有敏感就用米梓 冇嘅話桂竹都ok 乾性更應該用桂竹

我係乾性 因為我想要買美白所以嗰陣時就買咗米係因為我係春夏天用所以覺得保濕都OK咁秋冬我覺得我要用返桂竹

我反而冬天皮膚易紅應該會轉用米梓haha
不過有cream鎖水應還ok
我依家諗住用桂竹

易敏感*

米冬天保濕力完全唔得 所以我冇買

真？？未用過唔知

因為我係覺得春夏OK 所以去到秋冬我就一定唔得

有冇幾個好嘅化妝品黃店代購？

依個ig reviewer介紹左一堆黃代購 可以睇睇

thisway_hk 不過貴同耐少少

好鐘意water cream隻味
又保濕又唔笠

感謝

Liquid可以試下loveliner或者1 day tatto

有錢再買thx

有冇邊隻body scrub好用？

Sabon 用完好滑好舒服

Sabon
同埋D味好好聞

有冇用過jo malone

乾肌 絲打夏日防曬有咩推薦？
我用開allie但感覺夏天太潤唔舒服，orbis太乾
用過嘅防曬牌子唔多，鐘意allie(春秋冬)
另外用過 anessa, suncut

仲諗住買orbis 都係不了 上面夾幸福肌

想問下，改善膚色不均係咪得食美白同維他命C？有無咩可以搽下塊面？ 我自己本身唔白都唔想食美白產品

用緊泰國牌子Sabai Arom
最鍾意Tamarind & Honey
香味清新、用完好軟滑

我係外國買香港好似得醫美診所有

ampleur啦

Obagi

邊到買

好問題 我係泰國或者日本買
香港好似唔覺有
官網可以寄worldwide

佢地個Homegrown Lemongrass同Siamese Blossoms系列都好正

幸福肌買野可唔可以寄去台灣個樂郵集運咖?
仲洗唔洗剔海外?
唔識睇佢寄香港計唔計運費
填地址個版唔識用

有無絲巴想一齊夾 想夾到10/15支

偏貴，買唔落手

上邊夾控油型 怕乾

佢嗰啲美白係咪都ok

唔知 但佢嘅防曬超掂

係咪物理性 你有冇用過佢嗰個防曬噴霧

係物理啦 唔笠吸收快 感覺似冇塗過野 但防曬度高 用後感舒適
我用開乳液冇用過噴霧

如果剩係涂呢個 唔使卸妝

ct已經奶緊crue仲係新奶法
為咗奶共轉左做非animal cruelty free 品牌， 同nars, wet n wild 之流類似

連cruelty free kitty 都除左佢名

之後有外國youtuber fc咗
ct喺中國係搞popupstore比人試用之後只係接受online訂購 冇得現場買 走咗「法律罅」 所以仲係crueltyfree

pmg 仲衰
上年開埋淘寶網店

即刻cheap哂

事實上用呢個玩法
支共事後隨時叫佢test都得
咁樣仲算唔算cruelty free 產品
人人把尺都唔同
但cruelty free kitty 話佢唔係
我就當唔係架喇

好唔該晒

連ct都奶

abh都係
追post睇達賴事件

講埋佢d 2020新鮮臭屎
Anastasia 本人勾結mlm公司，佢個女norvina再召喚關公
被Moody's 降級 etc
7到冇眼睇

單嘢我唔係好明 達賴唔係反共咩

佢寄香港好方便架 係sf到付
填地址果到你跟足佢港澳用戶果版就得

Etvos比LVMH收購左 屌

Tg?

ok你留？

test咗我先當佢唔係啦
ct好多外國fans 我暫時估佢唔會為中國市場放棄嘅

好似係話 anastasia會見達賴
達賴反共
所以中國人有意見
之後anastasia跪咗
之後就結論奶共

oic即係同L’Oréal 單嘢 差唔多

睇ptt 台灣資生堂都係垃圾
完全係性別歧視黎

好誇張開口埋口都一個男生乜乜物物

下

abh知道好耐 所以都無再回購
本身用開佢嘅眉gel
唔奶中共真係生存唔到咩

decorte防曬好唔好用

想問下大家感覺 Shiseido呢啲日本牌子
一向都會分日本同國際版
咁我買日本版喺咪算自欺欺人 ?

我一向都用開cdp粉底
自從佢撐藍底化妝師就無再買港版
(都開始搵其他牌子/買日版算)
之後加埋劉亦菲單嘢 就開始 掙扎緊

❌涂 ✅塗/搽
上連登仲用簡體字

仲有查

一時手快打錯咗sorry

想問下各位絲打有無美白精華同眼霜推介有無邊個牌子好用，唔要奶共牌子

美白我想試decorte 之前有巴打話幾好

如果咁樣叫奶
咁所有支那買得到嘅牌子都係奶

係個集團問題 只要你買嘅係正貨啲錢都會流入佢袋，同版本無關

舉個例，你會唔會走去買俄羅斯版L'Oreal吖唔會架嘛

DeCorte美白係植物萃取（=玄學）
等包膠但唔好太大期望，植物系通常要好耐先有效

咁我呢啲皮膚天生黃應該冇乜效

你可以試肌研白潤/ordinary嘅
美白我只信維他命C/熊果素（arburtin）

ordinary有支alpha arburtin，美白效果明顯但我用會爆瘡

肌研我唔得 維他命C我有用試吓個熊果素

維他命C嘅話合埋眼鳩買obagi實冇死
btw肌研都係用熊果喎

obagi好臭頂唔順 冇買到

今日買左新野，夜晚包膠

又唔係臭既
係好重味

其實通常一買完定係用一排先會包膠

有啲aspect可以即時包膠嘅（使用體驗、色質量、香味、包裝、價錢、化妝品效果）
用一排包膠就多數係包膠護膚品效果同結案陳詞

dermacept!

包膠1
L'Occitane 蠟菊肌底液

200ml 專櫃價450
自然嘅花草香味，潤膚同保濕都唔錯。成分以植物萃取為主，冇酒精冇paraben，望落好溫和，萃取物排序幾前，濃度有保證但效果未知。肌底液半透明、流動性強，勝在唔油唔笠又溫和，用來做前導同爽膚水都唔錯！

包膠2 The Body Shop Body Butter（橄欖、乳木果）

The Body Shop於2017年被轉手到巴西Nautura Group
，已非Loreal旗下品牌
另外body shop撐藏獨撐人權+cruelty free

兩個都係濃厚乳霜狀產品，滋潤度好足，比較驚喜嘅係橄欖油、乳木果油都喺成分表前列，唔係概念添加香味方面橄欖果罐係清爽嘅香味，乳木果就比較艷俗（太濃+老雞香不了），兩罐我都鍾意但下次唔會買乳木果，可能試下蜜柑/辣木花

包膠完畢 多謝各位

UVB化學防曬劑，有啲論點話可能加速老化/打亂荷爾蒙分泌

Sunplay Skin Aqua 金蓋白樽(超保濕水感防曬)
唔白唔乾，防曬能力幾好

Elixir 點

有冇其他推介呀

同問我都係呢排係咁搵緊防曬心郁郁想試decorte 同lady concept賣個個smts 防曬前排見到hiddie 推Elta MD防曬但係唔知係邊度買

Shiseido group 的

咁不了

好似話物理性防曬對敏感肌膚好d

Decorte 有枝whitelogist 精華係用Kojic acid
以前舊版黑色我用過3枝
缺點係貴 成千蚊

幸福肌嘅防曬 係用過最好用物理防曬
唔笠 又薄 仲有少少調色效果無限回購

有冇人用開ordinary
想上網買有冇邊到推介
之前喺asos買返到嚟成支碎哂

搵支啱自己嘅防曬真係係好難

強力推介sunplay skin aqua

l皮膚天生黃啱唔啱

係呀仲要搵身體防曬

身體用呢支好唔好同埋想問吓係物理性定係化學

最近觀望緊loccitane既眼精華同眼霜
但眼霜都有幾款唔知點揀好
有冇絲打用過或者有冇其他牌子推介？
我眼底沙漠勁乾 同埋都有幾多眼紋

用緊藍罐
清爽，但好易起擦膠碎
眼紋唔覺有好大改善
不過都算保濕唔會乾
用完應該唔會返轉頭
考慮緊用完買唔買黃罐好

想試OM organics 有巴打推介 唔知夠唔夠潤

我都搵緊代替品

勁鐘意body shop嘅body butter
冬天用真係好夠潤

之前去日本 一定會去Donki 買Majolica Majorca 支Wonder Fixer
大家有無定妝噴霧介紹?

同問想揾枝for身體一枝for面部嘅

你講緊咖啡因個支？
我有想買佢嘅清肌水

Gucci 時裝係kering
Cosmetics唔知

清肌水係？
BILBERRY BALM ANTIOXIDANT EYE CONCENTRATE

你係咪都係prefer物理性因為我係全部都要物理性所以勁難搵

呢款都有用octinoxate

Ampleur 嗰款用avobenzone + octinoxate
但唔記得邊度睇過ampleur 話佢啲防曬劑有包膜處理

其實octinoxate 唔一定要驚

如果真係擔心就準備懷孕/懷孕中/哺乳期間避免用
真係好擔心就試吓跟張麗卿咁試

workbitch 絲點睇? 你會唔會用octinoxate?

我對呢啲成分又唔太在意，比較關注佢白唔白、笠唔笠多啲~

頂你mon post 㗎覆咁快
我淨係避開oxybenzone 算

見到連登彈noti

一定要包膜
但有時有冇包係唔會知
原料商會9up做假
正路化妝品廠唔會做咁仔細既test
只可以乜都聽原料商9up/自己9up埋一份

我冇敏感就冇乜所謂
質地ok就得
但有個問題係化學性一定要補
掂到紫外線就不斷react
就算spf50都唔會expect佢last到全日

宜家好多物理性已經做得好唔錯
如果化學性你覺得好舒服 一係就搽得唔夠厚
一係就已經入哂血
有包膜=會last係皮膚表面 咁用上面既感覺又點會同靚既物理性差太多

我既諗法係 自私啲睇個人就
冇婦科病/冇打算生仔 冇敏感冇暗瘡肌(之前睇邱品齊佢講到明要用物理性，我估係佢臨床見到有暗瘡肌用化學性會惡化)
照用無所謂

如果本身仲有環保concern
咁一定係戒哂化學性防曬
好多都會影響海洋生態

有冇人用過onething覺得點

絲打諗得仔細好多
都啱既，尤其係Hawaii 都喺防水防曬ban 咗octinoxate+oxybenzone, 驚佢地影響珊瑚群

我嚟緊買都會試吓避開

仲有冇得夾？想夾一支

想問下大家用開邊隻眼唇卸
試過biore同bifesta，卸完隻眼都好唔舒服

bifesta藍色嗰支 ok喎

skindinavia

咁呢支有冇問題架？

呢啲都係睇自己啱唔啱
化學性多數平好多係真嘅
不過對皮膚/身體/環境既影響好多未完全知道晒
有一定既危險性咁解

試下幸福肌
靚料好多(雖然都貴啲

冇成份表
得個名唔會知
身體防曬用防曬粉算啦

Dipotassium glycyrrhizinate *, water, BG, Ti oxide fine particles, isononyl isononanoate, dimethicone, asunaro extract, isotridecyl isononanoate, neopentyl glycol dicaprate, DPG, stearyl alcohol, sorbitan stearate, Al hydroxide, POE sorbitan stearate, Stearic acid, dextrin palmitate, hexadecyloxy PG hydroxyethylhexadecanamide, eucalyptus extract, phenoxyethanol, potassium hydroxide solution (A), acrylic acid / alkyl methacrylate copolymer, petrolatum, stearoylmethyl taurine Na, amino hydroxy Methyl propanediol, PEG20000, agar powder, edetate
* Means "active ingredient" No indication means "other ingredients"

成分日文我google翻譯
佢話係物理防曬連bb都搽得
我想用嚟搽面架

幸福肌會唔會容量夠身體搽
定剩係用落塊面
因為我揾緊分開身體同面部嘅防曬用

Physician formula 眼唇卸妝乳，好用，唔會刺激到隻眼

有啊 但係而家暫時夾埋你得兩支

春夏混乾 秋冬乾肌 原版定係新娘版會好啲

我係Selfridge買

+1同問春夏混乾 秋冬乾幸福嘅邊隻防曬啱

workbitch絲上面講到有啲防曬有octinoxate
想問下長期用有呢個成份嘅防曬對生育方面會唔會有影響

同埋想問下物理性面部防曬+身體防曬粉有冇推介

Look fantastic 買過

Heme防曬有冇人用過，覺得點

[勿助長代購勿提L’oreal Group 第一頁有懶人包]化妝護膚品討論區#110

#581 #582 有包膠過

清爽不油膩
但論防曬效果好似一般般咁，我估用佢嘅，中午要補搽
（呢排無用幸福肌，改用佢同肌研，覺得自己好似黑
但兩者個價位差太遠，咁比好似有啲唔公平）

見佢好平 好想試

一試無妨
60蚊有拎

留名，好耐冇黎化妝po了
應該係話都好耐無化妝下

請教下，想搵skii神仙水嘅替代品
有咩好推介呢？

同埋弱弱一問
Anastasia Beverly Hills係咪仲用得
啱啱響官網落左單好抵

好想分享下

可以留意下韓牌，make p:rem
用過覺得唔乾唔黏，幾舒服
不過唔知香港點買，我韓國買

宜家先睇到添啱啱落左單
用完唔買了

原來係奶共請無視

請問絲打買咗邊隻？最近都諗住買返屋企練下

上網見過話下面兩隻係 Dupe
但對神仙水冇乜 feel
所以都答你唔到有冇效

Primera miracle seed essence

Secret Key starting treatment essence

大家會唔會將身體防曬 搽係臉上？
如果臉部防曬有咩好推介？
（大概$100-150 budget 左右）

佢嘅dip brow 係mic (source:中過伏)
眉gel就唔清楚
買嘢要小心

Elta MD/ Elixir

應該ok
但我驚會爆瘡
佢落左堆合成酯 成個formula擺上面真係唔敢擔保
特別夏天咁濕熱
平既就試下 試幾日冇乜事繼續用

本身冇乜遺傳婦科病就冇乜事
但環境荷爾蒙影響有機會trigger breast cancer
都係睇家族病史
個level同你食嘢外賣用膠盒膠樽/用普通有塑化劑香水 差唔多或者更低

不過留意返
台灣有單新聞臨床病例係個大肚婆成日食外賣
個仔出世冇j定好細
要荷爾蒙治療

計劃生仔既
最好唔好用
但真係唔用既其實大把野都要戒
屋企啲cheap雞洗頭水護髮素沐浴露 香到洗完個味會留幾個鐘嗰啲全部要dum
家居清潔劑香到仆街嗰啲又係

面就幸福肌
身體現成就jane iredale
不過我係自己買原料打

睇完你講嘅即刻上網check下自己啲洗頭水沖涼液
啲化學名真係睇到頭都暈
識睇成分嘅巴絲打真係好勁

遲下生仔一定有排check

Elixir係支生堂架

台灣嘉丹妮爾

有酒精 小心

唔好同igshop買呢d不知名skincare
買返d出名d嘅brand啦

見佢係黃店所以八掛問吓

我都係敏感肌 但我又無敏感喎

唔好意思 最近係好日子買tunemakers 但用paypal俾錢 一直話3ds付款失敗 我用hsbc red card俾錢 查過好似無3ds驗證 究竟可以點做呢

多謝絲打推介 想搵唔溶眼線筆好耐
我又係kissme 同loveliner都溶的人
我眼線液係用緊kat von d

kate有睫毛液的base 上咗再用睫毛液

試過唔得

想問下大家去角與去暗粒黎講
tunemakers毛孔對策水好定factiv PHA2好？
有無人兩個都試過？

如果額頭去暗粒 可以用b5＋b3精華 同埋注意補濕 我d暗粒冇曬

其實懷緊孕 喺咪唔應該用 身體防曬 ?
((印象中好多身體防曬都有啲 對孕婦唔太好嘅成份

對於護膚品有樣唔明
好多時啲人會講
有啲對孕婦有啲影響嘅成份%唔多
入唔到血 唔會有影響 或者 要高過唔知幾多先有影響 睇到有啲亂

至於去角質我就都揾緊

用法b5 1pump全面，然後b3輕按一下（半pump）搽T字位＋暗瘡

yup
身體防曬粉
冇乜技術可言
zinc oxide mica titanium dioxide
搵啲平時冇再用既碎粉
加啲色粉打埋就得

搵到靚既物理性咪無所謂
不過擔遮最實際

呢個藥理知識黎
即係是藥三分毒啲意思
咁可以無非必要掂到既chemical 戒下冇乜壞
好似A酸本身都話外用冇問題，最近都收緊咗，大肚唔用得
但都係活性濃度0.1-3%，入到血既有幾多姐

有冇絲打試過唇炎？
有咩潤唇膏推介？
上網搵親都係推支生堂嗰枝

我用開呢支

請問啲紅印其實點可以清到？
已經一兩年

生仔真係要考牌thx

我用過呢支但係冇改善
最後都係去睇醫生先好返

幾多kg

有無人用過mtm 量膚定制
好唔好用？thx

我會睇呢個channel 佢有介紹啲產品俾唔同皮膚 同埋會講吓啲成份
我通常會直接碌去睇top of the top嗰part
記得開英文subtitle
仲可以睇liah yoo同James welsh
後者我係聽佢講啲產品嘅上臉感多過成分嘅
我自己鍾意cosrx, pyunkang yul 呢啲牌子
依家平平地apieu都唔錯了
睇吓review就好少中伏

同問同埋間野係咪天然嘢

面膜一定abi b

MILD ACIDIC pH SHEET MASK好用
但gummy sheet就好麻麻
兩款都用保濕款
gummy sheet敷完無保濕感覺

我用honey milk 超級水庫 同埋新出左嗰兩隻奶霜 我覺得隻隻都保濕窩最保濕一定係超級水庫但係佢係gummy sheet窩

超級水庫係咪呢款？

原來我一直用緊弱酸性嗰隻 牛奶嗰啲就係gummy 我都用過一兩塊魚腥草保濕都ok

唇炎期間會用澳州木瓜膏
利申：啱啱好返

想問唇炎好返之後搽邊隻潤唇膏會好啲？

canmake枝base都唔錯

有無絲打想一齊夾 15支個價真係平好多
可以tg我

其實我以前有買過b3 但可能我之前唔勤力用 枝野又開左好耐😂 覺得無乜用 等我買枝新既試試 咁你會唔會試佢地PHA

嘩
呢個channel太實用啦

最近唔知係咪天氣熱 出左少少細細暗瘡之類
唔痛但會紅。
有冇好介紹洗面保養組合 本身塊面好似紅
我應該係敏感混合肌
求介紹

可能我係敏感肌
所以一開頭敷個face mask嗰陣我覺得都幾嗱下
次次用完都即刻甩皮
我覺得鼻嗰到有乾淨左d咁
面就無乜感覺
可能我一星期淨係夠膽敷一兩次所以無咁見效掛
而家搵緊其他無咁刺激嘅泥mask

同埋佢個eye gel我連續用左兩星期後
對眼而家有時會痕痕地好想捽眼
唔知關唔關佢事 而家驚驚地停用左

多謝絲打推介
想問下個韓國姐姐有冇醫學相關背景？
Liah yoo 同js 睇下當娛樂冇咩所謂 但畢竟唔係專家..

隔離po見到
Dior

殘體字就係醜 , Dior 袋繡殘體名字奶野

make p:rem防曬，youtuber liah yoo介紹過，成分幾好、大大支，我敏感油肌用感覺唔錯
（btw推薦你睇下liah yoo，佢分析成分都幾仔細下）

Corsx無油分果隻moisturizer，夏天用好正，不斷回購

都想搭單問下etude house, tonymoly奶唔奶以前用開，有d line覺得幾好

Tg 左你

呢度有無絲打響iherb買護膚品？
買下d細牌子，有時都有驚喜
例如stridex，真係永遠回購，去/防暗瘡一流
求推介

Tg左你喇

好奇大家去美容院做facial次數多唔多？
睇左lisa做home facial 原來佢好少去美容院做 但皮膚都好好
早知唔好使唔多錢去買plan留返係屋企自己做

有黃店面膜同hand cream 推介嗎？
如果無就去彌明生活百貨算了

覺得beauty ranking出個款好好用

係咪轉季敏感 試下印薄薄一層凡士林係眼先?

邊款

br用過玫瑰同水光面膜
覺得玫瑰好用d
@cosme都有款cosme nippon面膜好唔錯
係蔬菜面膜黎 一包10片
mimingmart燕麥飄霜可以當埋面膜+磨砂
用完面會好嫩滑

有無eye cream推介 二十歲出頭 番夜 已經好多紋同黑眼圈

有無透明碎粉餅推介?

一個月去一次但係而家疫情三個月冇去book咗8號我係去啲好細舖頭 得一個店主嗰啲所以負擔到得

我敏感乾肌（試過面生濕疹）用落ok喎 幾保濕

同你一樣

或者試下用physiogel AI lotion 開蓋吱個款
我敏感個陣洗完面淨係用佢舒緩皮膚 搽到你覺得唔乾為止
但我係搽面唔知眼搽唔搽得
面膜我冇用啦睇完ezskin陳皮講既野

試過 會流水結焦
好翻之後個頭一熱就會痕
之後用 Johnson's BB 洗頭水
少啲刺激個頭皮先好番

唔好意思這個位黎賣下廣告
IG有個平台叫hkbeautycure
係義賣化妝品，then捐錢畀立場或者好鄰舍
大家請多多支持

Clarins 有冇邊隻面霜好用？有冇推介

三月買嘅colourpop啱啱先恢復出貨，究竟幾時先到手呢

試下蘆薈gel

盒碎粉就黎用完
有無咩碎粉/粉餅好用推介

中性偏油肌

有follow佢地ig
淨係幫襯過買con

Mac白色果盒碎粉
好滑好細 係好易飛粉啫

Mac

jeffree star

建議2款各買小小試下味先
我一買就買藍色 30日 但覺得太甜就算溝一大杯水....同埋有陣怪康鈣c味....堅持唔到日日飲就無咩效
反而紅色甜得黎係蘋果味 易入口d

藍色我覺得似清熱酷

但你地都覺得真係有用？
見佢係黃店日日文宣都想幫襯下

好奇一問，kon Gen Do嘅舊版粉底液係咪真空瓶？

佢個成份似係啲骨膠原之類既野
要keep住食就有用
一唔食就會好快變返原狀

大家有冇啲易買到既蜜粉推介 budget 大約$200樓下
T位成日出油 淨係搽完防曬就用掃上碎粉
想要啲控油力強啲 少少提亮同埋唔顯毛孔既粉
而家戴口罩番工好易泛油光

Iherb everyday minerals 個碎粉平靚正

innisfree

食左4個月a酸 醫生話進展好 可以停藥
但我覺得仲有好多未推到出黎同埋都係唔平滑

Charcott?
@cosme 有
好似$15x 大大罌

話說
而家好似唔覺眼以前好興嘅歌劇面具碎粉

望落唔似真空樽
樽底有冇個針咁細嘅窿？

我宜家定妝會輕輕用海綿印碎粉上面
唔算係bake但用量要比平時用掃上多d
出少好多油同唔會點甩妝
同埋應該邊隻透明碎粉都得

請問有冇其他絲打都開唔到條Google drive link?
試左幾次都開唔到

無窿純玻璃但用成年都睇唔到用咗幾多會無動力繼續用，想開其他粉底囤貨但感覺好浪費

有冇巴絲知paul&joe碎粉好唔好用
唔想再買lm

係咪直頭冇咗個牌子賣？（香港） 好似都唔見咗一排

開第一個話刪除咗
可能太舊直頭刪咗？
第二個懶人包就開到

想買洗頭水
loccitane定sabon好用

有冇絲試左gucci新粉餅？
求包膠

絲打係咪用透明色號, 有冇遮到少少毛孔同提亮效果?
會唔會易焗痘咖呢隻?
聽到歌劇面具令人個感覺好似好厚咁

之前買落用緊nars圓形小盒個遮瑕膏
就黎用哂想買新又唔想shiseido group
有咩類似好薦？
都係想high coverage遮豆印多

開唔到+1

仲有冇得夾？

tg上星期落左單 但唔係成日睇tg 見到你前幾日有覆過我 但我幾日後先見到
呢兩日覆你見你tg單剔左 得閒可摸耳覆一覆我話我知有冇計埋我麻煩晒

雙倍透氣，好吸引🤤

Hourglass

有無話邊隻？
定係都係得一隻cream

Tarte shape tape

應該係呢隻？ 我係香港無見過，睇歐美youtuber宜家都好似無見過

大家有冇幫襯makeupforever個感謝祭
有啲心郁想買 但明知啲贈品都係好細支

Elta MD 好似HKTVMALL MALL有

想問下幸福肌油不得你同不再恐慌可唔可以一齊用？
同埋係咪有絲講過不再恐慌係咪唔好朝早用
thanks

大家TO review嗰個google drive刪左嘅

係呢隻呀
係咪呢一兩年見過?

sorry想問個年經問題
大家喺屋企會唔會搽防曬
明明冇出街 但照鏡見到竟然出咗斑即刻搽返防曬
本身白底 冇乜暗瘡 一有幾粒斑就好明顯
之前試咗factiv既eaa但生粒粒 宜家唯有搽頸
再之前用過olay美白精華又係生粒粒
我諗我應該對某隻成份敏感 之前人地送kiehls美白精華又冇事 但死都唔會回購架啦
諗緊試TO熊果素/caudalie有冇絲打用過？

利申乾肌

搽 呢排太陽好猛 射曬入屋

各位覺得爛緊面/好多凹凸洞做化妝師你會點睇呢個人想去學 但又冇勇氣

化妝睇技巧 同皮膚狀態兩樣野黎喎
如果個化妝品師畫到對眼好靚 就算爛面我都會搵佢
咁當然就唔好去sell護膚品啦

早兩年 係北海道Donki 買到

我都有呢個問題 搽定唔搽好
我用開fancl spf50嗰款 （之前喺日本買落 屌得細力d）
但好似又唔洗用到咁高度數
同埋我用埋手頭上呢支就唔再用fancl啦
有無好推介？ 油肌

真架？我仲買左不再孔慌for朝早skin care添

有斑直接打pico好過啦
然後keep住防曬

Orbis 呢個post27 28頁左右都有討論防曬 heme好似都唔錯

窮學生唯有預防吓先 再深啲就要儲錢打

眼紋黑眼圈 有冇護膚品推介？

新出果隻 （唔好意思唔記得個名）

唔係曬斑
聽落似係荷爾濛斑
好難靠市面賣嘅護膚嘢退到
最好睇咗皮膚科醫生斷症
再決定下一步
搽嘢/打咗去
唔好浪費錢去買呢樣果樣

冇特別嘅睇法
皮膚狀態同化妝冇咩大關係...
爛面你可以睇成係好處
化妝技巧高超的話
遮到冇人知
客人仲對你更大信心啦係咪？

放開d, 去馬啦

太舊
開唔番
不過而家網上都大把review
去睇下台灣妹果堆

呢期要戴口罩仲買化妝品
佢又唔係抵
慳番d吧

齋睇防曬劑
UVA
DHHB (Uvinul A Plus)
BEMT (Tinosorb S)

UVB
Titanium Dioxide
Ensulizole
Ethylhexyl Triazone (Uvinul T 150)

都用啲比較新，爭議冇咁多既防曬劑

不過佢成份表靠後有SLES, 唔明點解leave on product 都落
睇後有冇其他巴絲幫手解答

多謝絲打
啱啱google咗 好似唔算(?

老實講我冇咩見過化妝師係皮膚好
反而大部分都濃妝 所以冇關係
利申 記得你之前問過一次 想學就去學啦

張圖右下個filter 連個唇色都淺埋。。。
好奇呢枝同明色邊枝有效啲

唔講都冇留意唔會抹完就白成度咁誇張 信嗰個都傻 啲chemical一定好恐怖先做到
明色中學用過 好大陣酒精味 印象中我好似用到敏感 我記得我用雪肌精係即刻紅晒 明色好似都係
呢支唔知有冇酒精 cosdna搵唔到 但就冇敏感

皮膚時差時好 好撚慘

我大部分時間work from home
張檯對住個窗，所以會搽

臭閪shiseido又有新牌子BAUM
大家記得留意唔好中伏

行天然純淨路線=muji換包裝？
收皮啦支蝨堂

主要都係睇佢化完效果點啦
導師皮膚唔係重點，技巧先係你追求嘅事

Avalon organics
呂（印象中已斷tvb廣告）
The Body Shop

L'Occitane洗頭水唔好用，skincare好但body care得潤膚、皂買得落，潔膚用品可以考慮body shop

呂嘅話要視乎髮質揀顏色
油：綠呂、黑呂
中：黑呂、藍呂
乾：紅呂、紫呂（兩款矽油含量都較多，質感少少笠）

護髮素嘅話佢啲枝裝好用，牙膏裝係垃圾，綠呂護髮素係我用過最唔笠嘅一種

好既thx you

Avalon 唔起泡係正常？ 我用完佢好似仲甩多左頭髮，同埋之前冇頭皮依加都有少少

THREE清爽d個枝

我估佢無落起泡劑所以無咩泡出
利申：用緊佢枝biotin-b complex

我都有用
藍樽B雜果支好多泡喎
但綠樽薰衣草就真係無乜泡

#1第一條spreadsheet link入唔到
想問遮黑眼圈係唔係遮暇液好過遮暇膏 ？

同埋大家用開粉底液仲會唔會用CC cream ？前年買左GA枝粉底液，一上臉即刻好難推之後剩係搽CC cream就算，但而家覺得CC cream個coverage好唔夠

比起其他牌子，佢啲泡都係少
洗完覺得乾淨嘅，係佢無泡令我會落多咗洗頭水去洗，好快用完

同埋大家會用手推CC cream/粉底定用掃定用beauty blender？ 我驚手推會唔小心拉扯皮膚 見好多youtuber都用beauty blender，心郁郁想試

佢起泡少
如果甩多左頭髮就轉啦

平過日本買添 但宜家戴口罩都唔知買咁多支唇膏做乜

lush幾好用

我洗極瞓完覺就好笠

求救
Join 左激光脫面毛
塊面咩酸都唔用得
但係本身易生粉刺
一停無用杏仁酸就爆左粒暗瘡
點算
可以做咩去角質去粉刺暗瘡？

Wtf
雖然mac一直都喺罷買list
但就算唔講政治
淨係論包裝都好柒

咁大隻殘體字 支那d taste 真係

做乜鳩
唔係一般既柒

之前個櫻花炒冷飯系列都好柒
但班kol話超靚（雖然佢哋咩都話好有質感）

最薄嘅暗瘡貼係咪得優若美
唔係SASA買 仲有邊度有得買
韓國啲暗瘡貼又有邊款推介

真係好肉酸
仲有fenty閪茶

dr wonder

我用粉底液就唔會用cc cream打低 通常cc cream用嚟扮素顏求其落一落街

通常睇妝感決定用手/掃/ beauty blender 有啲粉底好厚就用blender 有啲比較薄身用手上就好啲 如果唔太厚又唔太薄我會用掃

我以前不嬲用開洗頭水 半年前貪得意轉左用lush洗頭番梘覺得好好用少咗甩頭髮同埋少咗頭油 頭髮好似健康啲
有冇同好

個個一句懶追post就做伸手黨
成個post摺得啦
呢兩三個post都好多絲打share防曬
就咁睇圖都搵得返

我之前激光脫毛過塊面好乾所以冇用酸
不過又係多粉刺既人
我發現好似full多啲面膜保濕多啲會少啲粉刺不過係冇用酸咁勁

幾百個post點逐個睇哂
不如第一個post放summary啦

google search 防囇 lihkg 係咪咁難